\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage{ifxetex}
\usepackage{ifluatex}
% setting up a helper macro
\newif\ifxetexorluatex
\ifxetex
    \xetexorluatextrue
\else
    \ifluatex
        \xetexorluatextrue
    \else
        \xetexorluatexfalse
    \fi
\fi

% using appropiate locale settings for latex compiler
\ifxetexorluatex
    \usepackage{polyglossia}
    \usepackage{csquotes}
    \setdefaultlanguage[babelshorthands=true, spelling=new]{german}
    %\setotherlanguage{english}
    %\setdefaultlanguage[]{english}
\else
    \usepackage{ngerman}[babel]
    \usepackage[utf8]{inputenc}      % Code-Page latin 1
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \usepackage{lmodern}
\fi

\usepackage[inner=2.0cm,outer=2.0cm,top=2.5cm,bottom=2cm, headheight=3cm]{geometry}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,positioning,arrows,fit,calc,graphs,graphs.standard}

\usepackage{xcolor} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\fancyfoot[C]{}

\fancyhead[C]{\Large\textsc{Projektbericht RO2}\\\normalsize Blatt 11}
\fancyhead[R]{\footnotesize Thomas Oßwald\\Maximilian Kotowsky}

\renewcommand\arraystretch{1.1}
\frenchspacing

\begin{document}
    %\section*{Vergleich}
    %Im Folgenden geben wir einen Überblick über den Ressourcenverbrauch der verschiedenen Prozessor-Typen, die wir den Berichten aus Vivado entnommen haben.
    \begin{table}[h]
        \centering
        \begin{tabular}{ccc}
            \toprule
                            & LUTs & Register \\ \midrule
            Basisrechner    & 17982 & 10450 \\ 
            Dual-Core       & 20082 & 11904 \\ 
            2-fach SIMD     & 19289 & 11538 \\ 
            Dual-Core mit 2-fach SIMD & 22740 & 14107 \\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \caption{Vergleich Ressourcenverbrauch der verschiedenen Prozessorimplementierungen}
    \end{table}
    %\\Im Folgenden geben wir einen Überblick über die Resultate der Zeitmessungen.
    \begin{table}[h]
        \centering
        \begin{tabular}{cccc}
            \toprule
            & Ausführungsdauer [s] & $\Delta t$ [s] & $\frac{\text{Dauer}}{\text{Dauer}_{\text{Basisrechner}}}$ \\ \midrule
            Basisrechner & 23,7 & 0 & 1\\ 
            Dual-Core & 12,05 & 11,65 & 0,508\\ 
            2-fach SIMD & 13,9 & 9,8 & 0,586\\ 
            Dual-Core mit 2-fach SIMD & 7,17 & 16,53 & 0,298\\ \bottomrule
        \end{tabular}
        \caption{Vergleich Zeitbedarf zur Ausrechnung des Bildes der Mandelbrotmenge}
    \end{table}
    \begin{figure}[!h]
        \centering
        \includegraphics[width=.49\textwidth]{../elaboration/time.pdf}
        \includegraphics[width=.49\textwidth]{../elaboration/luts_time_plot.pdf}
        \caption{Zeitmessungen und Verhältnisse von Ressourcenmehrverbrauch zu Zeitersparnis}
    \end{figure}
    \section*{Architekturempfehlung \& Bewertung}
    Wie die obigen Diagrammen zeigen, ist das Verhältnis von gestiegenem Ressourcenverbauch zu Zeitersparnis bei \textit{2-fach SIMD} am Besten. In der Zeitersparnis ist \textit{2-fach SIMD} jedoch am schlechtesten im direkten Vergleich zu \textit{Dual-Core} und \textit{2-fach SIMD + Dual-Core}. Man kann also zusammenfassen, dass, falls der Ressourcenverbrauch irrelevant ist, ein \textit{Dual-Core} bzw. ein \textit{Dual-Core} mit \textit{2-fach SIMD}-Erweiterung am Leistungsstärksten im vorliegenden Anwendungsfall ist. Die höhere Laufzeit bei \textit{2-fach SIMD} lässt sich darauf zurückführen, dass wenn ein Pixel bereits berechnet sein sollte, die Schleife erst bei Fertigstellung des anderen Pixels beendet wird. Eine der beiden ALUs führt also schlimmstenfalls unnötige Berechnungen aus. Bei einem \textit{Dual-Core} tritt dieser Fall nicht auf, da zwei Bildhälften unabhängig voneinander berechnet werden.\\
    Bei der Erweiterung würden wir klar den \textit{Quad-Core} empfehlen, da die eben beschrieben Situation bei \textit{SIMD} ein Skalieren erschwert und unnötige Berechnungen angestellt werden. Beim \textit{Quad-Core} führen die einzelnen Prozessor-Kerne ihre Berechnungen unabhängig voneinander aus und der Zeitbedarf skaliert direkt mit der Anzahl der Kerne.\\
    Zusammenfassend lässt sich also sagen, dass eine Erweiterung durch \textit{4-fach SIMD} weniger physikalische Ressourcen benötigt, jedoch schlechter skaliert. Eine Erweiterung durch \textit{Quad-Core} benötigt mehr Ressourcen, skaliert jedoch direkt mit der Berechnungsdauer.
\end{document}